武漢肺炎：追蹤病毒源頭 中方拒國際專家獨立調查

英國傳媒周六（24日）報道，中國駐英公使陳雯受訪時稱，中方不會同意讓國際專家到中國就新冠病毒的源頭展開獨立調查，認為有關要求是出於政治目的，而且會分散中國防疫的專注力。

陳雯表示，有關新冠病毒源頭的傳聞很多，但這種錯誤信息非常危險，全球正全力應對新冠肺炎疫情，認為在此時提及要調查病毒源頭，不僅會分散防疫的注意力，更將防疫資源轉移。

駐英大使劉曉明日前否認中國隱瞞疫情，所謂的掩蓋及隱藏疫情的猜測和虛假訊息都並非事實，暗指部分國家有先入為主的偏見，呼籲西方媒體要秉持平衡及客觀的立場報道。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/cnnews/20200425/bkn-20200425090421029-0425_00952_001.html

會分散搞香港注意力

明曬！

成立獨立調查委員會

行得正企得正怕咩畀人查？
梗係收咗美國佬錢心虛啦。

咁撚辛苦整隻支那肺炎出黎，點會比你知？

洗撚查咩，問連登仔就知啦，烚吓烚吓仲話專家

大佬啊 ! 點比你地獨立調查得架 ? 就好似香港 32000 名恐怖分子, 一樣唔撚查得